{
    "title": "性理題釋6",
    "range_remark": "(76-90)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "六門是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)眼耳鼻舌身意",
                "(2)色聲香味觸法",
                "(3)仁義禮智信心",
                "(4)羽毛鱗甲裸化"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "眼貪花色過甚，臨終性由眼出，來世定轉「  」",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)蚊蠅",
                "(2)鱗蟲",
                "(3)牛馬",
                "(4)飛禽"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "談人是非臨終，性由口出，來生定轉「  」  之類。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)蚊蠅",
                "(2)鱗蟲",
                "(3)牛馬",
                "(4)飛禽"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "道祖教人六門緊閉免通六道，然外五門好守，內中「 」門難閉。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)心",
                "(2)肝",
                "(3)身",
                "(4)意"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "太上道祖傳世典籍中，何書是修持的心境藍圖？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)道德經",
                "(2)心經",
                "(3)清靜經",
                "(4)南華經"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「元亨利貞」在天而言，為？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)四時",
                "(2)四端",
                "(3)四方",
                "(4)四極"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "元亨利貞，在人而言，為「  」？即「仁義禮智」是也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)四善",
                "(2)四方",
                "(3)四端",
                "(4)四禮"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「我命從來本自然，果然由我不由天。」是下列何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)呂洞賓",
                "(2)王重陽",
                "(3)荀子",
                "(4)老子"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "天之四德，是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)春夏秋冬",
                "(2)元亨利貞",
                "(3)仁義禮智",
                ""
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「易有不易之易，有交易之易」。是何人所說？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)五祖弘忍",
                "(2)六祖惠能",
                "(3)十五祖王覺一",
                "(4)十七祖路中一"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「北海老人」是指何人？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)五祖弘忍",
                "(2)六祖惠能",
                "(3)十五祖王覺一",
                "(4)十七祖路中一"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「易，無思也、無為也、寂然不動，感而遂通」，語出",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)皇極經世",
                "(2)理數合解",
                "(3)三易探源",
                "(4)易經繫辭傳"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「無極之真，二五之精，妙合而凝。」是何人所云？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)朱熹",
                "(2)程頤",
                "(3)程顥",
                "(4)周敦頤"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「太極圖說」及「通書」為何人所著作？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)周敦頤",
                "(2)程頤",
                "(3)程顥",
                "(4)朱熹"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "易經中的「五」代表？ 以下何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)中",
                "(2)單一",
                "(3)孤陽或獨陰",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "修天道者，應以盡人道為先。「下學而上達」是何人所說？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)孟子",
                "(2)孔子",
                "(3)子思",
                "(4)朱熹"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "何謂智人？「智」是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)能懂",
                "(2)有知識",
                "(3)妙慧",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "放縱六根，貪戀六塵的是下列何種人？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)悟人",
                "(2)愚人",
                "(3)迷人",
                "(4)智人"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "是心靈的清明狀況，是佛的應身、報身，能六根清靜的是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)迷",
                "(2)愚",
                "(3)悟",
                "(4)智"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "受韓湘子點化方信道，終成賢哲的，是唐朝哪一位大文豪？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)杜甫",
                "(2)韓愈",
                "(3)白居易",
                "(4)劉禹錫"
            ]
        }
    ]
}